【帶你考古】歐聯抽籤 阿仙奴16強撼拜仁

2016/17歐聯16強抽籤周一在歐洲足協（UEFA）位於瑞士尼翁的總部進行，經抽籤後，16強淘汰賽中最矚目的戲碼肯定非德甲的拜仁慕尼黑硬撼英超的阿仙奴莫屬，至於另外兩支英超球隊的命運，曼城會遇上法甲的摩納哥，李斯特城則會與西甲的西維爾爭出線；衛冕兼力爭第12次贏得冠軍的皇家馬德里，則會遇上意甲的拿玻里。

歐聯16強兩回合賽事分別在明年2月14、15日、21及22日（首回合）進行，次回合的上演日期則是3月7、8、14及15日。八支半準決賽球隊決出後，8強抽籤將於3月17日進行，至於今年歐聯決賽則會在威爾斯卡迪夫的千禧球場上演，決賽舉行日期為明年的6月3日。